📰蟒蛇吞三鹿 劏肚係咁樣

美國佛羅里達州野生動物管理人員殺死一條緬甸巨蟒，研究人員將蛇解剖，發現牠曾在三個月內吞食了三隻鹿，至於其他日子還吞吃了甚麼，細想下不禁令人心中泛起一陣涼意。

該條大蟒蛇2013年被捕獵，之後被安樂死。研究人員解剖蛇屍，在牠的大腸內發現14磅的殘渣，包括毛髮、骨頭、牙齒和鹿蹄，經專家檢驗後，相信蟒蛇曾在三個月內，吃了三隻分別約一歲、一個月和兩星期大的鹿。
負責研究的教授鮑巴克(Scott Boback)指出，該條16呎長大蟒蛇，應是潛伏水中，趁三隻鹿到河邊飲水，撲出把獵物纏死。他說，大蟒蛇三個月可吃三隻鹿，其他日子吃下甚麼難以得知，加上根本不知還有多少條蟒蛇在野外，足以令南佛羅里達州的居民和遊客心寒。
緬甸巨蟒原居地是東南亞，後被引入佛羅里達，以捕殺中小型動物為生，但亦曾發生蟒蛇吞食鱷魚的例子。